[急] [法律L入] pk老豆要告我媽

可能有d長，但請大家幫幫手解答
事源父母之前因老豆偷食離左婚
當時有份野問我老豆有冇咩要求/想要 但我老豆一直冇回覆 所以法庭就當我老豆自動放棄亦已經係5年前頒左正式離婚令。但係當時我老豆同我媽講 話私底下要簽左幾個條件先肯離婚：
1)層樓係我媽名
2) 我老豆有權翻黎住
3) 我媽如果賣左層樓要分翻三份一比佢
份野仲寫明 如果毀約可以從法律途徑追討
重點加左呢句: 雙方同意以上條款及離婚 並再無其他要求
但係！早排我老豆山窮水盡要求翻黎同我地住
後尾真係相處唔倒所以我媽趕左佢出去 於是佢就好嬲 而家告我媽毀約 仲向法庭要求我媽申報所有資產 要分我媽身家？？
另外我想講嘅係 離婚時法庭話我老豆要每月比贍養費我 但佢比左一排就冇比到 我媽都冇話要告佢
我想問下:
1) 我媽真係有負責申報而家d財產？冇追溯期咩？同離左婚之後d錢又關佢事？
2) 我媽發現真係同佢相處唔倒 所以決定只可以賣樓分錢比佢係咪唔算毀約？
3) 比翻層樓三份一比佢 係咪就可以永遠甩倒佢？法律上再冇瓜葛？
多謝大家 條pk搞到我地兩個心情差到冇胃口

failed, 想加密但失敗咗

弊家伙！

幫你加返

呢啲家事糾紛告得入先算

搵律師問啦

佢話要告，都要有錢出律師信先得架

就咁睇你講其實嗰份協議 對你老母係完全不利 你老豆可以話係冇成本又可以玩嘢 不過份協議咁唔公平 咪睇下個官點判囉( 如果真係上到庭嘅話)

唔該你 太耐冇出po唔太記得

佢而家冇曬錢 應該有法援

因為當時佢唔肯離婚，我媽驚萬一佢有咩事我老豆會係受益人咁我就乜都冇，為左保護我所以咩條件都肯但係呢份野當時家事法庭d人話唔洗attach落去 所以係咪而家交翻上去然後分翻錢比佢就得

有排搞，打官司期間都可以返嚟同你哋住

分乜嘢錢呀 畀人大兩嘢就畀錢人？
就算真係要畀 應該係法院判你哋畀

就算你依家畀錢佢 佢都可以告你㗎
既然係咁咪等佢告囉 你又唔一定輸嘅

但佢地當時簽好左財產分配都冇用？

佢憑咩告我地比佢搞到煩死 仲要定正我媽生日嗰日上庭

所以佢係告咗？

告我媽趕佢走 毀左當時話佢有權住呢個point
個係當時比佢翻黎住左一年 日日黑我媽面又唔比水電煤嗰d 我媽忍唔倒佢咪叫佢翻嫲嫲度住

哩啲野你做都好 會係大庭廣眾寫出黎架咩？

法庭有規定佢比贍養費 都好似係違反法庭命令要坐監 但而家問題係點解佢離左婚5年先翻黎分我媽身家 得咩？5年前佢有錢 而家輸曬就翻黎問我媽攞

推

係呢 我都唔知呢個世界點解會有咁賤嘅人

1. 佢山窮水盡 告到你先算
2. 佢窮成咁 就算你而家想私了 俾左錢佢佢一樣有下次 我勸你咪咁天真
3. 你俾完錢佢 佢一樣係會告你 千其唔好咁傻話俾就俾

上庭咪上庭 留俾個官判 到時講埋老豆冇俾錢你地 誠信有問題
仲有 份野當時咩環境下簽 得佢兩個先知 話係威迫利誘講乜都得 有冇人信呀？
份野到底有冇效力嫁？咩約黎？
聽上去你地都唔係冇錢
正正經經搵律師啦

而家係咪已經法律上離咗婚

但係如果申報而家財產 我媽有錢過佢 法庭好大機會判一部份錢比佢喎？

係 5年前法律上已經正式離左

咁法庭當時點樣判啲資產同撫養權

搵個律師問問

睇下連登有冇律師答到你小小野

幫你推

佢地離左婚5年 邊個有錢過邊個 有關係咩？

其實照樓主所講，若果係當個仆街自動放棄，離婚自動生效的話，嗰份所謂嘅協議應該無法律約束力，因為個仆街無正式簽字離婚。同埋按照當時離婚原因係伴侶不忠，佢要告你兩母子都會俾法官扣印象分。如果當其時樓主未夠18歲，你可以反追翻佢贍養費添再申請法庭禁制令，唔俾佢再騷擾你地。

因為當時反對期佢冇出現 冇要求要任何野 所以佢淨係得私下協議嘅3份1層樓同法庭要求嘅每月比女兒贍養費5000直到完成學業 但比左一年幾就冇比 我而家差1年先grad所以佢應該仲要比 至於撫養權係比左我媽 因為佢冇爭取亦冇反對

阻一阻大家討論
其實我想問點樣撳加密功能

因為佢而家先要我媽申報財產 好奇怪 申報而家又怪申報5年前銀行又冇record

首先法庭判咗要每個月畀5000蚊直到畢業以佢冇履行責任已經係藐視法庭

另外想搞番清楚啲次序: 係法庭判咗先定係達成協議先?

咁撚賤又無骨氣老豆，真PK

條bar 碌到最右有個鎖 㩒一下 係兩個code中間打字
經一事蔡一智

層樓轉你名咪得囉

咁你老母同佢簽果份野就無用，第一無賣樓，唔洗分錢比佢

第二份野你老母簽唔係你簽，層樓你名但你唔洗履行合約

達成協議先 因為佢要我媽同意呢d條款先肯離婚

多謝你，未睇晒你個post，希望你努力啦

份野有寫明 層樓我媽係唯一業主 轉名都可以咩？

師兄
土地產權係會bind第三者㗎喎
即使轉讓咗都會 bind

如果寫左唯一業主就唔比轉名，咁點解又可以賣，佢有無寫唔比轉名先？

利申：地理D，無法律知識

自己又唔搵律師
上庭聽左點講先啦

但係你哋都是嗰張petition
係用邊一個ground離婚?
定係聯合申請?

個一張協議
有冇上律師樓，有冇見證人先
定係私下自己兩個手寫再簽？

轉咗畀你都冇用
因為呢啲係土地產權

舉個例子畀你聽
你阿媽將層樓按咗出去
供唔起 將層樓轉落你名
你覺得銀行會唔會因此而冇得claim?

就算而家普普通通離婚分身家都要拖一年半載
搵律師都要錢，你老豆有錢玩？
再者，咁攪笑五年前要簽左先肯離婚？？果陣律師冇話你知離婚可以單方面架咩
結婚就話兩個人簽名啫，離婚一個人簽都得架
五年前私下簽，有冇律師見證？有冇打章？ 可能係老豆假冒簽名架呢？

打官司最緊要唔好怕煩同埋攪到自己有精神壓力，你同佢鬥hea， 搵律師玩燒錢，你就贏架喇。

有冇咁得閒..我驚迫到我媽到時有精神病

你要洗auntie 腦，唔好令佢咁易跪低。
auntie 如果怕煩，未上庭己經輸撚哂

係我媽申請離婚 但係我老豆話如果我媽唔同意呢d條件佢就會reject 最後我媽同意左 過左反對期我老豆都冇出現過所以就係單方面申請離婚 離婚令生效 當時庭上法官問我媽私下傾好曬財產分配未 我媽話傾好左 所以個官冇再理到亦冇問我媽拎協議書

私下兩個手簽 有email record往來証明係一齊定d條款

離婚係單方面申請 協議先係私下簽
Sorry 講到一舊舊太複習

我媽真係衰心軟...

俾錢啦，反正伯母咁怕煩怕依樣個樣
遲早俾人呃曬d錢
不如早少少

同意上面有人講
俾錢都係等法庭根據條約分配唔係自己
私下分配。
搵律師啦睇你地唔似無錢
洗幾萬買安心咪得
你媽媽怕，依個時候就係你企出黎
穩定佢心情，你老豆咁撚賤格
係我寧願倒落海都唔撚益佢

如果個官知道你哋已經有協議
點解佢仲會判

若然分居時間已屆二年，就算對方不同意離婚，法庭仍會頒佈離婚令，則坊間俗稱的自動離婚。但其實並不是自動解除婚約，婚姻的其中一方或雙方仍需依據法例辦理正式的離婚手續。

很多人有誤解，以為申請離婚的事實會影嚮贍養費及家庭財產的分配，又或與法庭將子女的管養權判歸哪一方有很大的關係

我覺得你應該要搵律師搞
因為已經唔係一般程序
你哋試下個協議係點樣我又唔知
根本都冇辦法advise

好似係要完成分配財產 先會正式頒離婚令？嗰時係未夠18呀 要追追佢幾年贍養費添

有email record 都好
如果當然簽名個一刻
冇其他人在場
你媽一口咬定話冇簽過都可以
搵個律師搞喇
法律野小心D好
今次如果畀咗錢
就係默認咗你哋有承諾
手尾可以好煩

直頭唔使用分居兩年
發現佢偷食如果你有通姦證據
已經可以即時申請

咁銀行收樓，咪要比樓主老豆繼續住

因為尋日先收到份野 聽日會打比律師問問 因為太擔心 我同媽媽呢兩晚都訓唔着所以先上黎開po問下大家

我嗰個只係例子
我係假設咗佢老豆係銀行
從而話畀樓主知轉名係冇用㗎

如果佢真係按左層樓
銀行就梗係會好小心檢視層樓有冇其他人既權益
出曬土地註冊處嗰啲

因為佢冇出現？當庭外和解只係出離婚令？

再update
其實我而家都仲係讀緊
未出嚟做
所以我講啲嘢你都係聽住先算

但係個官判咗喎你頭先講

白紙黑字寫明同意離婚再無其他要求 同埋層樓佢有權住&如果賣樓要分翻比佢咋 冇其他 雙方都簽好左同意左

錢都無告咩？

有冇寫埋身份證
層樓有冇寫地址

但最後離婚都唔係你老豆同意離先簽wo好似

廿幾啦當時我媽成日驚自己會突然有咩意外要比曬d錢佢 所以一日未離婚一日都唔安落

嗰張試下協議好似好頹
有效性真係有待商榷

但係有承諾係好事？因為寫明再無其他要求 可能今次會再加翻完成資產分配然後close file? 佢再冇位告我地啦？

就係冇證據 得老豆手機d message 佢del曬

我老豆當年輸曬d錢已經按左層樓離婚之後仲要我媽自己幫佢供

多謝巴打祝前程錦繡

係我1999 sorry 其實份野有效又有好處冇效都有好處 睇下點取捨

層樓係你阿媽名 但係你老豆按...?
係唔係有威迫利誘

層樓同財產分配個官應該冇判到
淨係判左佢要比贍養費

有

單方面申請都得架 反正佢冇唔同意 所以法庭冇理佢

以我所知佢咁樣唔比錢係藐視法庭
但係隻細程序點樣做我唔知
我真係覺得自己好廢要努力讀書

咁十萬八萬可以挽佢兩年都抵
好慘係未離倒婚定點

[/member][/member][/member][/member]

一開始係我老豆名 後來佢偷食內疚就送層樓比我媽 之後輸股票就係我媽按 每月係我媽户口直接扣然後佢再過翻錢比我媽 但離左婚之後就冇再比

睇過d case好似告得佢入
唔洗擔心我有屋企人係大律師問佢佢話唔識添你已經好叻！

總覺得唔比錢佢打發佢走佢一定搞好多小動作 庭就一定會上 但可唔可以唔申報財產

律師分好多種，好少玩到去大狀
你屋企人係呢行，介紹堆solicitor比你咪得囉妖

仲上child登問乜鳩

緊係搞翻佢轉頭 佢話自己唔係為錢係為左啖氣先搞我媽 仲叫我以後自己照顧自己有病

咁只係你家庭幸福唔知呢個世界大把仆街老豆仆街老母都有 不過感覺比例上少好多

又係呢個問題即係未正式頒離婚令？
Sorry 大佬 罰抄十次 玩玩玩玩玩玩玩玩玩玩

點解要伸報
你律師有叫你伸報咩
定你收到封爛鳩律師信對家叫你伸報咋
唔好就咁比張A4紙你就瀨哂屎先得架？

佢好廢 介紹嗰d都唔知好唔好

冇律師信啊 有張法庭通知幾號上庭同幾耐之前要交翻份野
但係佢份資產申報form係for離婚前用黎申報再判嗰隻黎 所以唔洗理？

我知大把仆街 我冇話佢最仆街只係已經好仆街

嘩 真係要睇啱人先好結婚

果個係家事法庭咋下嘛
你聽日搵律師啦
你係度憑空想像諗三日三夜都唔會明架喇
你最緊要教育auntie, 唔洗驚，有錢請律師咪慢慢玩囉，錢咋嘛，你有！

有幾唔真實 樓主你幸褔啫

係家事法庭呀
唉真係慘 佢有精神病 一齊輸左癲起上來驚佢殺左我地
但係法援係咪幫得佢唔耐？驚佢有法援都可以有排玩

咁你agreement 本身都話比佢住

係呀 有比過但相處唔倒 為左唔毀約所以賣左層樓分翻d比佢囉 呢個係和平d嘅做法

我係你我就乜撚都唔會再講

佢L有咩 死廢老連連登呢個term都唔知有冇聽過
再講 佢點証明我係邊個？我借朋友ac

再講 法庭連whatsapp record都唔受淨係受email

你老豆出軌其實離婚果陣已經可以單方面簽紙離婚唔洗你老豆簽名
唔明點解你媽要簽份所謂既協議書
第二係 你老豆果份協議係只可以從民事訴訟起訴你媽
首先佢要有咁既錢搵律師民事訴訟
另外係
你老豆比比下贍養費無比 佢起訴你既同時你媽都可以起訴佢
你媽可以係佢起訴之前向法庭申請 報串條友無比贍養費 法庭係扣起佢既入息黎填返筆贍養費 咁佢就無錢搵律師民事訴訟你媽

純邏輯諗
其實份所謂雙方同意簽既協議書生效既前題係老豆（雙方）要同意離婚
但睇落而家個case係老母單方面申請離婚
即係老豆冇同意過
同份野既協議生效前題根本有抵觸
可唔可以話份協議書從來冇生效過？
有冇法律撚可以指點下

我都係正好諗到呢樣野

但無生效過係咪唔使諗贍養費呢樣野?

同埋離婚原因係老豆偷食, 正常應該無可能仲可以係個女人掉返轉頭俾贍養費??

一份contract要有佢嘅代價consideration，但係呢個case入面，似乎無一個consideration喎

建議可以去民政事務署搵免費法律諮詢

就咁睇落就贍養費還贍養費
如果個官有判過要俾贍養費咁無論單方申請離婚定雙方同意離婚都係要俾
因為離婚係生效左

而離婚協議唔生效既原因係因為老豆冇跟從離婚協議要雙方同意離婚
所以協議無效
所以協議無效唔會推翻離婚呢個事實

冇咁賤

當時冇attach , 而佢又簽左離婚，個官判決前一定問有冇其他問題，拍左定案就冇得嘈。
就算佢而家嘈，都係民事追討，采佢都有味。

[急！！！２０分！！] [法律L入] pk老豆要告我媽

正確！ 分家產係要係離婚個時向個官表明，再由個官判決。
佢已離早放棄左提出控訴，邊有得返轉頭。
第一， 當時有資產係大家知，唔存在欺瞞。
第二，佢自己當時唔提出，唔抗辨，已離放棄權利。
第三，離婚5年都冇提出申訴，點都打唔嬴。

不理，不采，不聞，不說。
有咩壓力？
再煩你就報警。
交比律師啦，跌少少錢收佢皮。

咪係，年終我都收唔少呢o的爛鬼a4 紙， 當住佢面燒左佢都仲得。

你好煩，咁多人教左你點做都仲係三復屁。
你呢個case如果冇吹水，請個律師已離可以直接收佢皮。

你唔係以為連登仔專業啲掛

冇attach落去⋯ 可唔可以作為真正文件？

有得拗噃。

同你老豆講:"你告阿媽我就告你性侵我.到時睇下邊個死."

好似身邊有單同樓主一樣既野發生緊

不過你老豆真係仆街左d

巴打真好人 好感動

佢自己冇比膽養費身有屎仲夠膽告你

當時好似冇証據所以唔可以用出軌做正式離婚理由
同埋我老豆而家冇做野所以都冇錢填贍養費

多謝你呀ching

但點解家事法庭會show佢幫佢開庭？

挽咁大

上黎連登問咁大獲
依啲正經嘢搵律師啦，上黎睇埋啲鳩噏無你著數

希望你朋友都可以解決

為左老母今次我真係同佢死過

劉明支持樓主

我覺得60機會打官司會贏
judge女多，法官又係女就win硬

未離婚嘅夫妻簽嘅合約成唔成立?

LM
我屋企又係咁上下

問題係 你老豆反對左又點？
最多離婚無得即時生效咋碼。
咁咪要單方面提出離婚，
分左居一段時間就自動離婚啦

以暴易暴

你老豆之前係大陸做野同包二奶？如果係既你趕佢出街真係冇錯，最憎人有老婆又搞三搞四

你有錢慢慢同佢玩幾年啦，錢解決到既問題你同你阿媽就唔好擔心啦

係度問你又無法律知識+呢度無責任 9up老點你都唔知

1/3少都200萬 你拎錢去問律師求安心好過喇

家家有本難念的經

一定係好痛苦

希望你早日渡過這個大難關

加油

係呀 我媽仲要之前已經原諒過佢一次 幾年後再犯先離婚

知道我地會架啦

份協議呢 當時應該要比法官睇
依家要打都唔係唔得
你媽咪當時想離婚 所以焗住簽
可以打duress 或者 undue influence

至於佢無再履行法庭既order for financial provision
要睇佢幾時開始冇比 因為有limitation period
舉例講 如果佢巳經幾年冇比 但你啊媽又冇告佢
法庭就會覺得 喂 咁即係老豆唔比 你啊媽都有能力養大你啦

既然都要上庭
都係建議你搵返律師啦

有咩用

關於你父母簽嗰張紙

基本上係廢的。首先，嗰張紙係deal with佢地婚姻財產，係nuptial agreements 嘅一種。而法庭喺決定佢是否有效嘅時候會考慮例如佢哋簽嘅時候有冇獨立法律意見，有冇壓力底下簽，有冇向對方申報自己所有財產等等。(詳見案例SPH v SA)

利申:9up

分居超過2年=離婚
當然要有張分居紙証明

Btw係基於你老母比你老豆逼簽+冇獨立法律意見

No intention to create legal relationship?
Domestic arrangement
留名等學野

關於婚姻財產唔會用contract law角度啦我估

連登有愛

依個咪duress 或者 undue influence

Why would contract law not apply to a contract that deals with matrimonial assets?

唔識法律
只想同樓主講好好保護同照顧阿媽

快快手賣咗層樓，俾分1/3佢就無拖無欠。

發夢見到有人先口頭上答應咗先
跟手賣樓，賣完D資產唔知去咗邊
好在過幾年個仔夠勤力，full pay 咗層樓

以我所知 婚姻前簽 prenuptial agreement 案例話法庭會考慮給予效力
至於post nuptial agreement 我就唔知案例有無討論過係咪以同一方式去處理

從性質上黎講 nuptial agreement既intention係如果我地離婚 啲錢就點點點 法庭要根據依份野去判
但今次依份唔同 唔知係頒左離婚令之後先簽定點
成個proceeding 無人提出過要enforce 依份野 咁會唔會話parties‘ intention is not to make a nuptial agreement 呢

我傾向認為依份野只係一份普通agreement in which 我應承比你黎我度住 同埋我會分層樓比你 （同時可以拗話無consideration 所以無效）

利申 9up

法庭如果判左層樓係我既
憑乜嘢要我賣樓 分返1/3 比個衰老公

d 9up都好pro 多謝你

口頭上就真係口同鼻拗..

你而家最擔心都係你老母離婚後d 錢洗唔洗分俾佢姐，先唔講份約有冇法律效力，離婚分身家都係分婚後兩個人既身家pool, 理論上一條人結婚前佢自己d 身家都唔關對方事（婚姻居所另計）啦，你老母離左婚後d 身家更加唔關佢事，佢話你毀約就算告得入都係計毀約個陣（即係離婚時）既status 啦
利申：唔熟呢範，搵律師啦

contract如果受壓下簽係可以Void
另外，冇consideration又可以void

留返d錢買起佢好過啦⋯⋯

安全做法叫你老母分批將資產轉移，再慢慢磨。

如果要計嗰陣時 分分鐘我老豆要比翻錢我媽

離婚嗰刻之後
就算你老母李嘉誠咁有錢 都1仙都唔洗分俾佢
離婚令已經清楚寫明要分咩 有咩負責
離婚令以外嘅嘢你當佢鳩嗡啦

上左法律程序未 將資產轉名仲得唔得?

因為agreement deals with matrimonial assets/ marriage 係under the jurisdiction of family court, 而嗰張所謂合約會regard as nuptial agreement. 有一個唔同嘅test去決定佢係咪valid.

Even法庭唔當嗰個係nuptial agreement，嗰張contract都係govern under s14 MPPO

自己睇
咁大個人唔好做伸手黨

離婚令得撫養權同贍養費添

嗰張私下協議有冇法律效認都成問題， 張野有冇第三者在場/ 律師加簽

Thx

冇啊

叫你媽轉你個名囉

冇就唔洗理佢啦， 唔洗自己嚇自己， 大個仔去保護你呀媽啦， 女人係易心軟不成大事， 你老豆又冇錢， 驚撚

無賣到分條毛比佢

既然你話你爸媽之前已經離婚
而離婚時雙方都冇申請處理啲財產
咁你呀爸以家想攞返間屋
你咪等佢自己出錢搵律師去法庭申請囉
佢冇錢咁你洗鬼理佢咩

其實你老逗真係有可能拎到1/3既錢
但唔係用家事法，例如用trust
都係睇佢個律師點打

係到問，不如拿拿臨搵律師啦

租層樓俾呀差住，留一間房俾你老豆，同個呀差講你點搞另一個租客都得，你二個搬岀去，又有錢收，又冇違反合約

擺條仆街上黎唱衰佢啦
俾所有人睇下原來呢個世界有咁廢既男人

再唔係就你呀媽賣層樓俾你，你同佢買，平少少再分3分1岀去，成世唔洗煩

女人上court
贏硬

你咁樣搞，賣完咪又打官司
你估真係無得打咩

一開始離婚捉到你老豆有第三者已經贏咗, 仲洗乜鬼簽埋D唔知咩,
第二, 單方面離婚就算你老豆唔簽, 分居1年+後, 寫衰佢都會自動離到.
至於你呢個問題, 份野無第三者基本上上COURT廢嘅, 除非有其他野雙方證明.
所以我成日都話根本法律就應該係必修.. 雖然好快都無用
不過我覺得係你媽唔忍心多D

層樓邊個供架？

其實就算冇離到婚,
但有搵律師簽咗張聲明話如果有咩事受益人都唔會係個配偶
咁樣可唔可行?

問律師啦
次次睇ed post都睇到火滾
大把好心人幫手
個樓主就死都要同人拗
又怕事 又想搵人支持佢比錢
大把人同你講唔好咁天真比錢 有一就有二
死都唔聽
得啦 你比錢啦 送埋層樓比佢 你同你老母訓街啦
滿意未？

搵律師啦 廢柴樓豬

當時好平 係兩個夾份full pay買 之後老豆按左層樓補倉 還左一半倒 之後我媽還

得 但當時我唔夠18歲 如果我媽有咩事我老豆會係幫我保管財產嗰個

我咪話左會揾

叫老母賤價賣層樓比你

咁都要分錢比佢 不過呢個都係一個好方法

屌你咁都唔明？

數字網派人上黎開假膠topic

然後引起該方面既激烈討論

再貼回自己既網站

從而探討

目的是為左view數

咁當年佢有份俾錢你哋又唔可以就咁食左人哋啲業權wo

按比例分返錢，之後踢佢走

記得簽埋協議書

以為自己出post

就算真係律師都唔會認真答你啦
一個唔覺意隨時上身

認真答你
1) 如果你果份所謂協議係"私底" 下簽, 姐係話唔係當初離婚既條件(auntie 張離婚order 入面提既野), 睇你呢個情況張協議好大機會係執行唔到所以唔洗太驚 (無consideration duress etc 仔細你自己揾律師問)
2) 贍養費一般應該係其中一張order 入面會講得好清楚幾時俾, 俾幾多 etc, 如果佢無俾既話係一定追得返, 仲會要追埋利息

如果你唔介意既話可以睇下佢俾你既果張通知 (姐係叫你上庭果張), 咁我可以講多小小佢其實係告緊你啲咩, 或姐auntie 生日要上庭做啲咩.

瞻養費佢冇比先 算唔算佢先遺約？

係中国讀書？

post nuptial agreement
正式做法咪姐係divorce 再by consent order 來做
正常如果係咁做就唔會有intention / enforce-ability 既問題
所以我都覺得呢張應該都唔會enforce 到
如果佢係返同一個proceeding 去"告" 樓主老母既話個官第一句就問點解佢當時唔出來contest 啦

師兄姐 好似係內行人喎
我覺得duress 同undue influence都係幾好拗嘅point不過點prove？
幾年前嘅威迫利誘之message都應該冇曬
同埋唔跟court order 唔係刑事嘅咩？
點解會有limitation period?

應承離婚可唔可以喺consideration XD

我都類似樓主咁情況
老豆老母離婚之前雖然都有寫份協議書
但之後個律師話份野無法律約束力 完全廢嘅
最後個官都係判賣樓 一人一半分左層樓拎錢走算

唔反對離婚應該可以係consideration

係咪未瞓醒

笑到仆街

其實佢都冇咩錢 照上庭 拖死佢啦

叫你老豆去攞綜援啦

ching chong ho ball

離婚協議先有用

你話當時你媽肯簽乜乜先肯離?
冇簽過喎
點解法庭問佢佢唔答?
係佢當時已經放棄左呢個權利

父慈子孝囉呢啲咪

哇多謝ching

我覺得應該最後都係判翻3份1比佢啦

差緊稅局錢拎咩姐

好奇問，樓主唔好介意，如果樓主阿媽走左，層樓擁有權比左樓主，老豆仲有冇機會分到層樓或者喺度住？

因為好似份栛議係老母同老豆簽，而其中一份走左，會唔會個協議都繼續生效緊？如果樓主唔執行協議會點？

1.層樓無佢名就一定唔番得嚟住
2.就算比佢打官司，至多賣樓分錢

講明先，我唔肯定簽嗰份嘢係咪應該用contract law嘅角度分析

家事法庭基本上都係睇個官心情, 唔使擔心咁多, 無得搞亦無得應對

睇到呢段嘢好似當年溫Contract Law 咁嘅感覺
btw, 如果真係用Contract Law角度佢仲可以話Domestic Agreement prima facie no intention to be legally bound

利申9up

唔得，因為份contract有句野講明份野有intention to be legally bound

push

夫婦要離婚已經rebut左presumption of no intent for domestic arrangement (有case law support)

另外份協議如果係under seal就唔需要consideration

呢個係最大機會

Family agreement 通常無法律效力
你老豆當時亦無付出contribution
Contract未必成立
你最好搵律師搞

層樓你老豆有無俾過錢 ? 首期 / 月供 / 裝修 ?

認真會唔會問律師呢？

巴打你要搞清楚個概念先，香港係無一樣叫離婚協議既野。

首先兩公婆係唔可以就咁簽張野話，我地同意就以下條件離婚，咁就當離婚。離婚係要經過法庭頒令，而法庭基本上只可以就無可挽救的婚姻破裂來作出離婚既理因，而證明婚姻破裂通常就會用 1) 雙方同意下分居1年 2）單方分居2年 或 3）不合理的行為 （自己釋，有錯等其他巴打糾正）

係你個情況，好大機會係你當時就以第三個ground 來作離婚理由 (adultery）而你個仆街老豆當時無出來contest ，禁法官就作出左裁決，出一個暫時離婚令，再遲啲俾埋正式離婚令(Main suit)。 亦會再出一個命令身家點分，贍養費，同撫養權。

言歸正傳，你依家最concern 既就係第二part 既處理，你既講法係法庭已經出左裁決，每個月俾5000贍養，身家唔知點分 etc.

但somehow 你老豆"逼" 你媽簽左一張野話應該跟佢寫法去分， 而呢個分法又同法庭既分法唔同。 （我希望我無理解錯)

如果真係咁既話，你可以唔洗理你老豆，佢張野既然唔係法庭命令又點解要執行呢。更惶論佢話基於呢張野先"肯" 離婚，因為你係咪都可以單方面離婚架嗎，所以呢個講法亦唔合理。

一般如果兩方有協議話離婚後既arrangement係點通常都會係發出命令前一齊同法庭講，要求法庭跟你地既講法來分，列如 我要層樓，你要個仔加錢etc.

但既然你果張野唔係命令既一部，咁你又驚咩。依家你老豆好可能係想amend 張order, 要求加返啲terms 落去，但通常都好難發生。

都係果句，你正正經經搵個律師啦，睇文件快過聽你講啊。

利申，全9up，求指教

首先邊到不平等呀
香港無通姦，分家產都唔會考慮邊方錯先

consideration
佢老逗本身可以拎層樓1/2既 interest（因為個仔當時唔會拎到任可野）
前提係當時成個家庭淨係得呢層樓加雙方無隱瞞資產
依家淨係話要1/3 wor
加上好似你咁講，佢地簽完即時離

佢老逗聰明呀
層樓佢老母名
打上庭分分鐘追贍養費既係佢老逗
前提係睇當時雙方資產收入
佢老母可以自己一個養埋個仔讀完書（收入都有返咁上下）
仲要個仔過左18歲
都追唔到幾多啦就算法庭俾

就算唔用contract law
佢老逗用resulting trust 都可以拎到equitable interest

最主要係樓主 又唔講屋企有幾多資產
所以當住佢地淨係得一層樓
收入又唔講（邊個收入多d呀）
都唔知係咪family case 黎

多謝ching聽日會交文件去法庭反對佢嘅要求嗰d 然後等個官accept左再等上庭

但你地唔比佢住 又唔想分1/3比佢又好似講唔過
假設佢當年有份供？

我地就係因為唔比佢住所以先話分3份1比佢 但係驚比完佢仲有其他要求姐 要家係要斷倒尾